因為達哥單野比老豆問到口啞啞

老豆平時都有上開連登 所以問我做乜班人咁憎達哥
我：因為佢冇表態 明明之前佢會企係民主果面 又導人向善 而家香港咁大件事反而唔理潛水佢咁有影響力好應該要出聲 抵屌
老豆：但謝安琪黃子華都冇出聲 謝安琪冇事就唱埋d雞蛋歌 又話咩民主女神 今次咪又冇出聲 黃子華之前d show成日屌政府又屌董建華 今次咪又潛水 佢地兩個影響力夠大掛 點解你地唔屌
我：點同 達哥淨係顧住賺人仔 今次唔出聲一定係為左錢先唔出聲 個人已經變左 我地好失望
老豆：你有冇證據真係證明佢係因為錢而唔出聲 冇可能係其他原因？
我：一定係為左錢呀，條狗樣唔係做咩唔夠膽出聲
老豆：你同啲藍屍有咩分別，你自己覺得錢重要就以為個個都以利益為先 咁出黎遊行既人係咪又收咗錢 達哥有冇親口承認過佢係因為錢所以潛水 就算佢真係為咗錢咁有冇了解佢點解需要錢 可能人地老母有事呢？未了解清楚就一味屌？
我：.......
大家應該點答佢好

Make sense

達哥貼地啲；曾經。明星點貼地都有距離。正如如果藍絲屋企人發表鳩論，你會出口屌，如果係街外人，出聲都廢閪事。

我都係中立
覺得兩邊都有唔岩

順便去達哥fb留句達哥牛b等抽獎先

1. 自我審查
2. 虛偽,佢自己口中嘅偽善者
3. 612中立騎牆式抽水

不過佢只係娛樂人物 唔洗上心

認衰仔啦 引戰狗
扮乜撚野兄弟呀？
走啦

我反而係因爲昨天地鐵有不合作運動
比老豆屈機
話你有示威既自由
其他人都有返工既自由
點解你地要阻到人
人地遲到會比老細罵

點温柔地回應？

屌啦，佢沉唔住氣屌兄弟有無同你老豆講先

所以我覺得屌撚到達哥好似屌到林鄭咁覺得痴線。明明人地只係唔出聲

終於有高質兄弟

樓主似引戰狗 老豆係真兄弟

要奶共就話 支持警察政府 支持送中啦屌

明明真兄弟只係想輕鬆睇打機兩個鐘
總要有班引戰狗係度吠
批鬥到人地衰過柒婆何妖咁
發神經

達哥係高登既打手真係好多， 成日開呢種post 想洗底。 笑撚死人

其實無問題
不過我地會睇大J 唔再得閒睇隻達狗賣笑姐

網紅可以東家唔打打西家，明星唔得。
不一樣既負擔，做同一樣既野，邊個付出多啲？
如果係有困難，達粉一定樂意幫拖
但你自閉，又唔開門見山同人講
喺度期望人地體諒做咩？
最後，做呢行就係吸納粉絲
你既決擇令到你輸左，自己攞黎

好呀 少件引戰狗係度吠當幫忙

其實點解鬧得咁勁 都係因為大家接受唔到佢自願被噤聲 加上有人做佢

大家諗深一層 我哋守護緊嘅自由 係包括埋達哥嘅作出嘅選擇 佢有選擇嘅自由
一日佢冇攻擊我哋 我哋都唔應該攻擊佢

我明白只係大家咁憤怒其實係因為傷心
但係唔可以因為咁背離自己信念

今次達哥嘅決定
我只可以講一句

farewell 達哥

唔好意思
我無睇過你隻達狗開台

仲想喺連登幫隻達狗洗底？
慳啲啦

咁最好啦
自爆係引戰狗
唔好係度扮兄弟
返去睇大丁啦

兄你老母弟咩
撚有人想同隻達狗做兄弟笑死

同藍絲有咩分別 呢句野真係好on9，自我審查

因為真係冇分別

好多兄弟係69果陣已經叫佢出聲,成個幾月先咁樣回覆,覺得佢有嫌疑都係合理,因為以我地嘅認知及其望,達唔係咁樣。
至於子華＆KAY係無比香港人逼得咁緊,如果佢地都同達做出相同沉默,咪一樣質疑佢地羅
另外子華金盤浪口左都無打算已自己個人形象謀利,無利益衝突下,唔需要佢表態。
但係達分對達的支持有一部分係支持達個人形象,包括言行,所以心中期望落差,難免感到被騙(信任同達因兄弟支持而能謀利),公眾人物嘅言行係有自由,但其他人也由自由質疑。正如黄絲對藍絲嘅質疑作出有理據反擊,而非打壓言論自由
如果凡事都要有實質法律証據,咁721警黑單野係咪保持「中立」呀？

引戰其實有咩問題？
達狗想講到自己係受害者咁
叫人玩埋啲大陸翻版game，又要大是大非議題前全面龜縮
依家俾人討伐就扮受害者
慳啲啦死達狗家下你過街老鼠黎咋

鐘意唔睇咪唔睇 反達要你批準？

屌你個名

屌，叫佢睇犬儒條片

一值有關注事件！天佑香港！

出嚟洗太平地啦

屌那星表唔表態政治嗰啲我唔講
講人品

1.畀人話咗咁耐冇反省不特止仲要屌鳩以前啲真兄弟
仲話以前啲兄弟係狗

2.暗示其他youtuber做show，佢咩都唔做就最real

3. 蛇齋餅粽，用物質留低佢啲盲撐粉

4. 條片啲嘴臉說話串過馬撚, 話人少少個台仲健康( 但根本屌鳩佢嗰啲就係以前嗰幾百個兄弟)

5. 初初話打機唔係為錢， 笑鳩其他直播主收人打賞， 依家畀人斷水喉，就反轉豬肚就係屎

6. 出賣兄弟，同舊兄弟反目成仇， 以前稱兄道弟， 依家叫新觀眾做Fans， 叫舊觀眾做狗， 證明佢從來冇當過我哋係兄弟，只係當係契弟。黎鷹同佢十幾年兄弟都頂佢唔順

7. 佢真人就成個岳不群咁， 把口就君子， 其實係小人， 唔怪得知伍公子話佢係君子劍

8.拉一派打一派，共產黨常用手段

綜合咁多點
大家覺得迖狗愛兄弟定愛黃金？？
如果我喺動漫節嗰日見到佢一定問佢

講真鬧達哥係合情合理
因為係言論自由
佢啲fans覺得被背叛先鬧得咁勁啫

只不過有啲人鬧錯嘢
唔應該就咁鬧佢唔表態
而係鬧佢背叛咗佢支持者

有ipad抽
原諒牙達回家了

又想幫達狗洗白

因為愛。
唔care嘅話佢係乜立場都wfc。
真係因愛成恨。

[長文]人生最重要的選擇題

個個唔反係要反鳩佢，你吹撚漲？

因為佢平時 每日都講新聞 先唔好討論佢既立場
但新聞來講 係咪應該如實報導 佢一直都無講69 大遊行 咁d 人咪問佢lo 佢又唔回應
我想講 其實有d 人聽達哥 唔係睇佢打機 有人真係當睇新聞咁睇 我覺得 如果達哥中立 佢淨係講69 有遊行 去唔去自己諗 我係完全接受 但佢隻字不提 就係自我審查 就係cctvb
咁樣答到你問題未？

純粹係失望而發洩

on9 同黃子華比
黃子華上年已經金盤𠺘口 醒目到爆
如果子華今個月開棟篤笑對反送中單野隻字不提 一樣俾fans屌到反皮呀
達哥呢？ 有冇識得急流勇退 6月頭仲on99喺度開台打緊機 但係又乜都唔講

關鍵時候仲講緊達哥
咪撚再推達哥post

真，黃子華，Kay嗰啲唔出聲又少人屌
達哥畀人屌的次數僅次林奠，黑警同何妖

淨係睇左第一點
佢邊有話以前啲兄弟係狗
佢話專登留啲留言引戰嘅係引戰狗
你自己以前係兄弟(可能係)，再去引戰
唔代表佢話晒全部以前兄弟係狗
你咁講同支那01有咩分別

達哥係因為講新聞時段絕口不提69 64先比人屌到關台
嗰陣真係只需要中立講下發生咩事再戴返個頭盔就夠
不過佢寧願關台都唔肯講就知咩料啦
到而家連續3日出post屌人都係隻字不提送中
between你的老豆就是你

達粉

單野個主論點係冇人有證據佢唔講野係為左賺錢。
個個拎d旁枝黎講或者繼續以達粉標簽人其實都係冇信服力，駁唔到既表現。

咁佢係狗呀嘛
扮咩兄弟

樓主想幫達哥洗底

因為達哥變咗，我地支持嘅係當初嘅達哥，講好咗守住長板橋，但佢地家棄守之餘仲要炸埋條橋

利申 無屌過亦都無逼人表態

好撚on9，唔識答咪撚答啦，問條春咩你係度

達哥有自由唔表態 有自由鬧兄弟係引戰狗
大家都有自由反達哥

我覺得班友咁痴線係因為
明明佢只係打機
班友當咗佢係咩精神領袖
出隻歌叫咩長坂橋就當人真係張飛
佢由頭到尾都係做緊娛樂事業
班fans分唔到戲劇效果同現實

點解佢玩fifa嗰時唔當反送中係新聞咁講？
之後仲出嚟講一直關注

講得好有道理

想知達哥出聲支持反送中同唔出聲有咩分別

連登已經有好多人就係以前個幾百個兄弟
，都屌柒佢
咁係咪佢口中引戰狗？
黎鷹又係咪引戰狗？

唔好意思。
i am new to 連登。
想問下達哥係乜水?

好簡單 達狗唔係明星 佢係高登一手一腳湊大

又係呢d中立言論
你估超人打怪獸咩
呢個世界邊有啱哂無錯嫁
懶係理性咁淨係數兩邊有咩錯
你呢類人最黑人憎

咁意義上兩件事係相等嘅

不過 林生自身唔覺係辜負班手足
而班手足對佢接二連三嘅行動太失望先會咁啫

連林生本人嘅真兄弟都覺得有問題嘅時候
或者個問題唔係林先生佢諗得咁簡單
對佢個人認可越深先鬧得越甘

不過佢選擇同一班只會嘻嘻哈哈嘅手足走落去
甚至將真手足同盲反狗拉埋嚟混為一談
就知道 係時候將林生同舊手足之間斬立決

你明白咩係犬儒？

一開始
你搵kay子華同達哥比
完

係 你老豆無講錯
不過我都有自由選擇以後唔睇達哥睇其他youtuber

示威就係希望社會關注元朗恐襲
搞港鐵因爲佢哋有責任確保乘客安全 需要清楚交代事發經過
出師有名
正如和理非遊行都總會阻到條街或者商鋪
但如果活動係盡量喺最低社會成本下引起較大嘅公民關注
唔見得有大問題

至於構成不便嘅程度
不合作運動只係每班車拖延一段時間
又冇使用暴力
阻人嘅程度同尋日東鐵故障嘅級數已經無得比較

如果有極端主義嘅人話保衛家園班白衫都係因為有訴求（反對示威）而上月台打人
相比之下就顯得不合作運動站在和理非嘅道德高地

白痴仔真係白痴仔 解釋完就會block你
//2019年7月25日
東鐵一列工程車凌晨在大學站附近做維修時出軌，列車服務受影響//

唔好再推

網紅同明星本質上有分別
一個係服侍觀眾
一個係服侍腦細
前者要自己搵觀眾
後者要腦細燒銀紙
所以網紅應該要比明星更加清楚自己立場
自己嘅腦細係咩人
一旦自己轉立場
一係你唔介意走客
一係就要有走客嘅準備

0/10

點解咁都燒到黃子華
佢又唔係今日先潛水
佢出上次開完show之後就已經潛水啦
你話佢到五月都不停出席公眾活動都話吖
咁都燒到佢？
咁不如問埋梅艷芳點解唔上嚟發聲

又想帶風向
第一 唔洗拉其他人落水 依家講緊姓林果位
第二 前fans選擇支唔支持自己偶像要你批準？
第三 達狗罪狀上面已經有唔重覆
每隔一排又想洗白 達狗都幾撚仆街

意義唔同
如果意義一樣就答唔到
點解唔鬧埋謝安琪

唔難發現有一堆私怨撚係到煽動班易比人影響嘅連登仔

你喺連登屌佢有咩問題
你去佢post到盲屌 去人身攻擊先係引戰
黎鷹嗰啲只係表達失望 唔係去人身攻擊
大部份人去留言都係平靜
話自己睇左幾年乜乜乜 好失望 再見嗰啲
唔係你呢種不實指控

咁能重手？！
唔反了

同意老豆講法，成班一碌鳩打一船人

達粉下次作故仔作好d啦

而家香港唔需要再講任何證據，去到而家都唔出聲既人比之前政府既更可恥

你係以為自己中立

咁係覺得心理輔導師/社工有咩用
就係打開一知渠道畀人傾訴 發洩 自己點解屈屈不憤

69 612 615 71 721 每一個時刻都係令人非常心痛
好多人都好唔開心 好大壓抑 但係冇人聽到佢地把聲 佢哋冇渠道去發洩

真係關心手足嘅 一句加油 唔多唔少都會令人覺得自我被認可 做嘅野唔係多餘

或者係覺得作用唔大 但係你唔可以忽視一個對後生有一定影響力嘅人嘅一句

可能就係呢一句就可以捱落去

但係 林先生選擇默不作聲 唯一發聲嘅只係牆頭草般嘅一句

而呢一句呢一張圖 只會令兄弟迷茫

點解 佢以前可以舉黃傘 但係而家連一句支持兄弟都講唔到

有幾多兄弟一直等佢一句支持一句加油 等自己知道佢被重視嘅人認同

但係佢冇

依家佢比人狙擊嘅程度都同何妖有得比
咁你話幾痴線
起碼狙得勁過小姓奴

小學生嗌交咁

wfc

比你簡，你而家想達哥中立定表態愛黨愛國仙.

老豆：你同啲藍屍有咩分別，你自己覺得錢重要就以為個個都以利益為先 咁出黎遊行既人係咪又收咗錢 達哥有冇親口承認過佢係因為錢所以潛水 就算佢真係為咗錢咁有冇了解佢點解需要錢 可能人地老母有事呢？未了解清楚就一味屌？

萬用解釋
林鄭都係咁諗，殺人犯都係咁諗，點解咁多人屌佢地，佢地都好慘佢都有佢地要殺人原因，你有冇了解清楚，可能人地都唔想

你老豆講得唔岩咩？
黃子華周潤發 有出過黎？

一路唔明達哥有咩好屌, 人地係政治人物? 有義務出聲? 出唔出聲都係個人選擇同自由, 正如你睇唔睇佢開台都係你既自由

佢係咪變左精神領袖達賴啦嘛

達哥係咪相等於謝安琪先
如果唔係 點解要拉埋嚟講

達哥有講過極醜惡 有舉黃傘 有笑談六四
達哥係好多兄弟心中係朋友 唔係偽人

點解要拎個偽人明星出嚟比？

講到口都臭 唔係屌佢唔表態啊係屌佢提都唔敢提啊

反達哥無補於事

冇得駁 最多死撐自己係啱

片中大約3:05左右有教學

咁所以咪話意義唔同囉
我同意思一鳩樣
完

所以就要追擊到佢好似人民公敵咁？

樓主係咪達狗口中既引戰狗

唔好咁認真 樓主好明顯達粉作故仔想帶風向

其實本身佢唔出聲 我都可以用你老豆個諗法講
但係之前出個Post咁柒 又發哂癲鬧人 又話人引戰狗 真係撐唔落
你用開個形象開口 懶親民又懶撐公義咁 就預咗你觀眾層係呢啲人啦
即使你唔出聲支持呢場運動 都唔係咁樣出嚟鬧返人轉頭呀嘛？
以前都可以話心照啦知佢心裡面其實係支持
而家呢樣野根本冇可能成立

講出我心聲

我一向都屌謝安琪同黃子華個喎
係你地班人選擇性失明

我想佢講出自己所想 無所顧忌
依家既達係圖3 嗰邊
如果佢覺得依家既表態冇問題既 當然可以
但作為kol 面對群眾意見亦係必然

唔好再達哥啦 元朗比人打 上環開埋槍啊

就係因為咩都唔講 所以班手足先覺得被背叛
因果關係嚟意義咩唔同
而家就係A嘅行為意義等於B
而佢本人根本唔明班手足嬲乜 然後將啲手足同抽水狗拉埋嚟講
明唔明？

如果唔係星期六日都要出來行
我實去動物節度屌鳩佢

冇架，班人反達放第一，反林鄭港共就第二，
你望下推post速度仲快過發夢post

不如大家停咗場運動佢先

你老豆無錯呀
達哥係有權唔出聲架
所以之前我係對佢失望，但我無屌過佢
係直到早兩日達哥屌人地屌佢，仲話屌佢既人係引戰狗，我先覺得反感

休台後 出個完美世界大陸game撚鳩你班遊行傻仔
自己代言個遊戲又係大陸做好佢配音
代言埋政府廣告
運動個半月都未見過反送中三隻字
你估真係老屈奶共咩

如果你係兄弟 睇左幾年達哥
你就會知道達哥平時打fifa有咩大事都會拎出黎講下
未必係表態 可能會交待下件事 再問下各位兄弟點睇
而且每年6月4都會做一樣野

今年既佢選擇左不聞不問 扮睇唔到 扮唔知道
同以往既佢完全兩個人
同以往既達叔教兄弟既野 完全唔同

要搞返清楚 好多人唔係屌佢唔表態 唔撐反送中
而係屌佢自我審查 連香港發生緊既大事提都唔提

無事就兄弟前兄弟後
有事就潛水
恥與為伍

點解香港人咁大壓力死都要返工
呢個就係一直積壓既社會問題
如果唔係份工一有咩e yuck就生活唔到
啲人駛乜咁緊張

意義個字係由唔同人有唔同解讀
所以點會一樣
查下字典啦
痴線

雖然方向正確 但你答得好差你老豆屌得你啱

達狗嘅‘成就’因為班人型豬撐佢啊
所以繼續撐落去啦
我支持你班豬
佢唔出聲我地可以唔理佢
你撐啊四圍迫人認同佢就只會送佢上路

因為我平時對黃子華謝安琪唔關心
完

答得好差

邊撚度有人鬥鳩佢，個個都係對佢失望，大部分posy都係話對佢失望
何妖就全香港都當知佢仆街架啦，佢咪開po屌何妖，一定大把人幫你口

小學雞作文

你真盲定選擇性失明？

食飽飯無屎痾咩，成班係度跟風屌佢。平時睇佢嘅都無咁多人啦，見到反達po就衝晒出嚟跟住屌、跟住負皮，留返啖氣做下正經野啦

對达哥失望屌达哥嘅達粉就係引戰狗
盲撐达哥就係真兄弟有禮物收
垃圾达哥出嚟扮一扮受害者就洗到底
明明就只係為錢唔敢出聲
就吹撚到係為咗spin風向
但係一出嚟就亂屌人話人引戰狗

樓主想支持迖狗咪支持迖狗囉，搬老豆出黎

呢次係樓主太ON9
你老豆講得無錯，唔可以成日話人收錢
人地有咩考量係佢既問題

咁佢而家露能哂底咪一樣好多人扮盲
政治潔癖同唔關心香港嗰啲咪同達狗一直關注lor

大家兄弟對達哥嘅期望值太高
一個本身係能言善辯、頭腦清晰、飽讀詩書、視野廣闊嘅公眾人物
唯一希望係佢其實同啲大陸公司簽咗約唔比佢講反共嘅說話，如果唔係就當毀約

我都理解唔到點解達哥呢次唔想講呢單野

即係想睇打機 唔關心政治係抵撚死

衰過林奠 衰過何妖 衰過周街打人牛屎佬？

係

乜撚嘢網紅可以東家唔打打西家 明星唔得
簡單睇呢句
都知巴打你智商同邏輯能力好極有限

根本個身份都係公眾人物
做明星就唔洗吸納粉絲？

最後個句

一個貼地到已經可以用兄弟相稱，曾經同一陣線，見到佢依家因為錢or唔敢得罪人而叫以前既兄弟為引戰狗。

好啦
打機毒撚都衰過周街打人既黑社會
我都係戒GTA
唔想比人拉

明星算打半份工，因為有大台，網紅freelancer

達哥就係立場3 啦

唔好意思借一借位
728上環遊行

元朗重要，上環都好重要！！
入去幫手推啊！

都係個句 明星既人氣群眾比既
並唔係 利用群眾既支持去引導其他人既思想
只可以話 娛樂相關做節目就唔好講政治了
做返你帶歡樂比大家就夠
成日迫人歸邊 真係好煩

你同你老豆講,因為連衞兵冇本事、恰唔到D明星
咪拎一大堆理由拎達哥黎出氣囉

其實我都係試圖了解返件事情
再嘗試下解釋返比老豆知下
估唔到都要比你辱罵

或者我再形容得好d

7月25都有人去阻列車
我估老豆係想探討佢地既做法
會干預其他人既自由
所以佢唔支持搞地鐵
我係想知下點應姐

樓主個不孝子 為左撐達狗 連老豆都搬上台

其實好多都係真兄弟留言
大家都表明點解會失望
但換來既一句引戰狗
我又唔覺真係有好多人留言凈係鬧
但當一有唔啱聽既說話既時候 佢既真兄弟
都會淨係一味話我地迫人表態
到底邊到先係一言堂 容不下意見

再簡單啲講，網紅同明星邊個比較唔講得政治

其實為錢奶共有咩問題?達哥冇錢係咪連登仔養佢先?

其實好多野都係都你自己一相情願咁覺得係... 例如佢明明都冇講以前d兄弟係狗 你就變成話哂全部舊兄弟係狗 想請問下你同CCTVB d 作假有咩分別

根本先入為主

如果佢玩政治佢最啱做熱狗,同碌撚國屍d手法一撚樣都係共產式

算啦 點都好 已經唔係以前果一個達哥
做埋d野好令人嘔心
利申: 睇完佢送禮條片 好反感 即unfollow左

你可以花時間睇睇呢個

btw牙達一連四日都好似會有event
會展
29去sony個活動屌下佢先

王維基：你們要「停止一切暴力」，

好撚煩 唔好再喺度达哥
你唔講就冇人會提佢架啦

其實佢的觀眾大多為年少的小朋友，因對小朋友影響大，所以不出聲，希望不要有懷影響！
其他如大J因為主要成年人，所以可以放膽講出口！
他一向只有電視節目及廣告利潤，最近小了很多！

唔好浪費時間落個無謂人到啦
追擊達狗對主線零作用

多謝你既回覆
恐怕我老豆對白衫既譴責近乎0的時候
已難以理解不合作運動站於道德高地既層次
呢種家庭狀況我相信身邊不少人都係咁
我都係抱住理念繼續生活
己難以改變老一輩人

我都冇言佢話曬全部
但當中有好多舊真兄弟都死啦
人地恨鐵不成鋼就話人引戰狗

又要講新聞又要自我審查
以後開台逢六月唔好講新聞
做正cctvb個範

應該叫晒全港所以藝人及公司表明立場
唔支持就即刻圍9佢地

Sony佢得29？

佢屌網民屌得大力過政府黑警

係呀
見個期係咁

同連衞兵嘈都嘥氣喇巴打
好似上面個留言咁話,反佢果班都唔知有幾多個係睇開佢台
見人開po鬧達哥,自己又負評埋鬧埋一份
來來去去剩係識講咩 "好失望" "自我審查" "唔係嬲佢唔表態啊"
個個話unfollow佢,但係6月到依家都唔知有冇少左5000人

夏蟲不能語冰
講到口都臭
岩聽既 幾錯你都會自以為是
唔岩聽既 幾有道理你都會扮睇唔到

都係果句啦

達朝（已滅亡）宗旨：
路遙知馬力
忍一時風平浪靜

而家有更加重要既野要做
五大訴求 缺一不可

要引戰就只好無視你啦 你慢慢啦

（完）

其實成件事跟本就係咁簡單
你要屌人 大把有影響力既人 有排屌
所以我真係唔明班細路做乜成日追住呢個人

而加呢個時勢 係明就明 唔明就唔明
就係咁撚簡單 唔好再開post講呢D廢話 唔該

佢行乞都唔關人事啦 你都on9

根本有followers 都係公眾人物
兩個都講得政治
而且大家選擇表明左立場之後既後果係一樣
親中/藍絲既job全部都唔會搵佢地
仲要俾親中/藍絲fans追屌

就好似hocc 而家你完全唔會係cctvb 見到佢一樣
達叔表明立場後一樣 所有親中/藍絲既job都唔會搵佢

仲要佢地個行性質根本一樣 都係靠廣告登台搵食

真係諗唔明有咩分別

咁佢出唔出聲，同我地反唔反送中係冇關係嫁喎
一開頭大家喺連登度開po 話佢係因為佢六四ban 人同埋愈嚟愈親中，愈嚟愈襟聲
咁但係佢有冇批鬥過任何人？有冇傷害過任何人？
佢唔出聲，係佢自己嘅選擇。
咁多位巴打選擇再追/唔追達叔，亦係大家嘅選擇
冇必要批鬥達叔好似鬥緊階級敵人咁

何君堯同林鄭嗰啲撚屌就要鬥啦

狗懦

因為達哥太弱小 只係個淋善嘅打機佬
可以輕易欺負

陳奕迅張敬軒謝安琪容祖兒張學友勢力太強大 所以冇人敢反佢地唔表態反共反送中

其實達哥/YouTuber 同其他藝人既群眾基礎同互動模式好唔同
佢既fans大部份係年輕人 佢每日開台係融入左係年輕人生活入面
而反送中邊個年齡層既人多大家心知肚明
當發生呢d大是大非既時候 呢班年輕人既生活發生左改變 係呢種焦慮情況下 佢地必然想知道佢每日留意既人係咩態度
會發生呢d決裂係必然既事

佢唔係溫拿 fans成年先可能有一場show見到佢地 佢地唱完歌仔就可以賣碟 而且佢d fans係中老年人 唔會太熱衷政治

相反達哥要日日做直播 日日同fans交流
呢d問題係無可避免
佢唔站邊唔表態 其實呢個年代己經知你想點啦
激既人咪出黎屌9你囉

最on9佢唔出聲都算 重玩埋咩標籤敵人 話人引戰狗
成日話要導人向善 佢既行為附合佢既宗旨咩？
當一個公眾人物做唔到表裡如一既時候 佢就會陷入道德危機
好似安心偷食 華仔秘密結婚咁 就緊係俾人屌架啦
佢叻就冷處理 唔開台蒲頭一段日子 好似微辣唔出片成半個月咁 好過佢出片話咩達朝結束 呢d分化支持同反對者既動基明顯到仆街既片 我見到條咁既片即刻忍唔住unfollow左
呢條友真係冇得救

如果用同一個道德邏輯就應該地圖炮埋謝安琪同黃子華呢啲藝人
論賺黃絲錢，佢兩個賺得仲多同時間又真真正正去支那開show賺人仔
論影響力，呢兩個藝人嘅影響力比達哥大得多，號召力同樣都係強好多
所以我認為如果係基於呢兩個條件而咬達哥嘅，我認為應該一視同仁，如果唔係大家都只偽善偽正義嘅偽君子

咪撚on 鳩
你唔知達哥點起家?
達哥係打親民牌起家
話大家都係兄弟 年年講64 雨革又出聲
佢無做呢d會咁撚紅?
紅咗後粒聲唔出
其他明星係咁樣起家?
見住兄弟俾警察打 係水深火熱都唔撚出聲真係好野

講真，我唔會迫佢表態，都唔會屌佢
只係對佢好失望
睇佢最新段送禮片，更加覺得嘔心
唔敢講係佢變左，定依家先係佢真面目
但以後都冇心情再睇佢

阻住地鐵閂門 痴撚線
只會比人當係垃圾廢青搞屎棍

唔去搞大粒 走去搞香港打工仔呢啲small potato
搞到人地番工遲到比老闆屌同扣錢

咁點會得到民意
反而倒扣

我實信你老竇會問啦
唔好話老竇，大你10年嘅已經"who fucking cares"邊個係甚麼達哥

吳孟達？

特登作咁大篇文

你兩個都係用假設講野
唔信你地係兩父子都唔得啦

只係一個普通淋善冇乜架子嘅打機佬
代表好好恰

樓主d FF功力都幾得人驚

係佢係冇批鬥過任何人係冇傷害過任何人
佢唔出聲，係佢自己嘅選擇。
認同咁多位巴打選擇再追/唔追達叔，亦係大家嘅選擇

講咁多係因為有咁多年嘅回憶
哀莫大於心死,我都唔想再講佢

何妖同淋病屌也不癢,用行動KO佢地好過
簽左反何妖條美國petition末？

係達哥話抽獎前我都唔覺佢好錯
但依個時世仲抽咩獎
一係開台一係收皮
我對達哥真係好失望

其實係根本有班係為狙擊而狙擊 每次大事發生總有一兩個post係講佢

犬儒主義者出現了

講民主又唔俾人有言論自由 唔出聲都係言論自由嘅一種喎 唔出聲就係奶共 搵大陸錢就係奶共？做生意阿宜家你估玩緊Game of Thrones咩？ 子華神一樣有係大陸開show咁子華神係咪奶共？ 呢啲排外思想同共狗有咩分別？話達哥屌兄弟就唔得但兄弟屌達哥屌足成個月就完全冇問題 點解可以咁勁講一套做一套 達哥話引戰狗有錯咩？你地係引戰喎 仲有嗰啲話冇backup佬達哥紅唔起嗰啲根本on9 一個人偷你啲嘢去賣你仲要去多謝個賊？咁使唔使擺返幾圍多謝佢阿？ 不過其實講呢啲都冇用盲屌達哥嘅根本就同嗰啲五毛 奶共嘅人一樣 心入面就已經有一個答案講乜都唔會聽

啲狗都無出聲話警黑勾結啦，唔通咁你又要等佢地出聲話係勾結先信喇喎

達狗一句 支持立場新聞 重新洗底

正評比 uncle

一句收你老豆皮

咁多人死，又唔去死？

個個都做比較咪無人出黎囉

一味識得屌 犬儒主義

無洗過底
係你班垃圾跟本無尊重過民主自由

1. 以民鬥民，第一日屌follower，第二日屌兄弟做狗，第三日屌連登仔，引發內戰，分化力量

2. 語言偽術，講十次十次唔同詞語，就係唔提"反送中"，同林鄭一樣，死都唔講"撤回"

3. 蛇齋餅粽，籠絡人心，直接送禮叫人留言造勢，同無恥聯一樣，咁都做得出？

4. 永遠以受害者姿態出現，利用支持者憐憫心攻擊目標

見到佢 一定要屌爆佢 唔洗同呢d人客氣

啲政治冷感/反感嘅犬儒淨係識中立 然後各打五十大板

根*

你咁講因為你撇除左邊邊勢力大同細
如果藍大，佢黃，咁佢損失會更大，而事實就係咁
tvb藍，藝人唔可以得罪tvb
所以藝人唔可以太黃
否則可能被雪藏
但係youtuber會唔會驚呢樣野？
唔洗顧慮Youtube係藍定黃

我一開始都話左呢種文革式的批鬥只會令人失焦
逐家逐戶咁拍門check下人地係咪自己友有咩實質意義
只會落人口實, 製造黃色恐怖
成日屌終殃笑港共「非我族類, 其心必異」
達哥呢單野屌佢班人同終殃無分別架
理性d睇, 呢個階段佢無做d咩去幫敵人已經幫左唔少
(回頭睇下荷蘭祥廢譚肥媽嗰堆)
將咬佢的精力放喺主要戰線會唔會更有效益?
呢類公眾人物, 恕我唔夠大家高人一等
我覺得佢可以算係明星, 號召力唔算低
最壞的情況, 萬一, 係萬一, 有個細路聽左佢表態, 更義無反顧去抗爭, 上前線
而家兵荒馬亂, 到時候出左d咩事點呀? 你地咪強烈遣責狗方囉
但佢本人係會一世都好唔安樂
利申 只睇過佢sleeping dog

因為佢話自己係兄弟,
咁大家而家冇兄弟做姐, 冇話要攻擊佢

夠啦屌,自由唔係擋箭牌
我冇唔俾佢揀出聲講咩定直情唔出聲
但我可以不齒佢唔出聲既決定,佢呢個沉默既行為唔值得被我尊重
點解我唔可以批擊佢?

有藍絲出嚟撐警,我唔會唔俾佢撐
但我有自由杯葛呢啲撚屌

呢啲先係自由,只要我冇奪走佢自由,我冇造成詆譭
我都有自由去評擊
自由唔撚係俾你地用嚟包容啲唔道德既事

迖哥盲粉咪撚再出嚟死攬迖哥 係想佢好嘅就叫佢出少句聲，自自然然就唔會有人記得佢㗎啦。

On9搵謝安琪黃子華同達哥比?
人地係靠咩上位狗達係靠咩上位
達狗係由幾百人直播到幾千人先有今時今日 亦係同我地最接近既領袖 人地子華神雖然都係靠港人 但人地都算係明星
大家最失望既係佢自己既’本質’已經唔同左 靜係最新條片有一半都係派禮物 大佬真係冇人想知

相信係兄弟既都記得佢係直播講過乜 細節就唔講啦 大家當初係鐘意佢敢言 有理想 但今日連佢自己都變左 我地亦冇再支持佢既理由

問下你老豆2014睇達哥未
未就叫佢自己搵返2014既片睇下

達狗最on9係對觀眾十問十唔應呀
唔答「支持」OR「唔支持」都算 連「我無野講」「noted」都唔講
當觀眾係空氣 咁嘅直播主仲想撈？

係佢d 分身同打手係咁出佢既post , 根本無人想知

點解要講到呢三個人唔同範疇既人要擺埋一齊講?
點解呢三個人既fans群唔一樣要擺埋俾同一堆人鬧?
公眾人物都有分出身自邊度啦, 他日有呢兩位藝人同歌手有忠粉離佢地而去有人屌又咩問題?
好簡單,我留意迖狗呢個streamer多過前兩者,我相信連登既人都係一樣

其實呢, 有好多舊兄弟都係睇唔過眼佢唔出聲呢個行為,而唔係佢為咩目的而唔出聲
你格硬將「我」代入現時反佢既人, 將佢地立場定形做「憎佢貪錢唔出聲」而唔係原本既「佢變質唔出聲」
呢個手法真係好撚肉酸

再講啊
69事隔而家都差唔多兩個月
佢前幾日發脾氣嗰陣佢有冇澄清自己唔係為錢?
到尋日佢話01老屈佢就出嚟澄清?
然後一堆護主犬就會識得話「唔通俾人老屈唔可以第一時間出嚟澄清呀?」

我一直嘅立場都係尊重各人嘅意志
表態同行, 就係我嘅同路人
唔表態就由佢, 無謂搞佢, 佢想醒就醒, 訓就訓

利申: 我唔係達粉, 但覺得仲掛住搞佢真係好無謂

同反達果啲都討論過幾次, 話達哥背棄佢地令佢地失望, 佢地出於愛之深責之切先咁嚴厲咁屌達哥
我同時亦對呢班同路人嘅行為, 感到失望
因為追求民主自由嘅我地, 家下唔係容不下另一把聲音, 而係連唔出聲都係原罪
我極度唔讚同佢地咁樣嘅做法

好, 佢地又話唔講佢唔表態, 然後數佢其他衰野, 佢咁衰以前做乜仲睇佢?
按佢地講法, 佢啲「衰野」唔係今時今日突然出現, 都好一段時間啦
------
以我睇, 佢地不過係借今次反送中, 順手送埋達哥一程啫
之前見佢FB無啦啦大大聲屌人都嚇左一跳, 原來第二日佢宣布唔再開台
睇得出佢都忍佢地好耐, 家下佢無包袱, 唔洗再開台俾佢地「捧」啦, 終於可以講番心底入面果句

佢話人少少個台健康啲, 好認同
有睇開都睇到chatroom有啲人洗版問啲問題, 搞事成份居多
chatroom個生態到最後期差唔多達哥答左又鬧, 唔答又鬧, 答唔啱佢地心入面果句又鬧, 有時仲夾硬扭曲佢嘅意思黎鬧, 為鬧而鬧
然後其他人覺得佢地洗版好煩, 搞兩搞就成個chatroom掛住開火, 後來達哥就越黎越少同觀眾互動

請問, 咁仲係一個健康嘅打機台?
若果咁, 有啲人嘅人生, 政治係佔99%, 拜託將打機直播嘅空間留番俾真心想睇打機嘅觀眾
唔係無觀眾同佢地講過, 請佢地唔好再搞事, 但佢地無聽過入耳
情況同佢地逼達哥表態, 達哥聽唔入耳一樣
佢地覺得自己做得好啱, 最少我覺得佢地做得好錯

身為明星有幾十萬上百萬fans都唔出聲
你強加要求得小眾小學雞fans的達哥出聲?
連衛兵

係呀冇人證明到佢真係賺錢
雖然佢唔出聲期間, 廣告照指舞台劇照排啦

但有幾多真兄弟係因為佢唔出聲所以覺得佢變質呢個理由唔再支持佢?
一竹桿打一船人
個撚個都覺得佢為錢唔出聲有錯咩?
點解唔可以係覺得佢612再出post騎牆觀感好差?
點解唔可以係覺得佢發脾氣暗串人做show而反佢?

come on,將所有人既理由歸納晒去錢呢個駁法真係好肉酸

所以對佢失望我係理解
但係唔認為有需要屌到佢呢個程度

屌狗唔太耗費生物能量,因為件事都唔複雜
香港需要創意同建設性想法多過左棒打落水狗

佢呢招都唔係第一次啦，嗰期講緊佔中，扮支持港人>得到大多數後生支持>出撚左名>搵大錢，癡中資>香港患難，扮中立，食兩家茶禮>兄弟覺醒被佢屌引戰狗>紅媒知佢無利用價值補刀>迖哥又扮支持立場新聞>無事又開台玩支那gAme搵香港人錢>下次香港出事>loop到2047

知道有人屈佢 即刻出post屌
但係一樣唔敢講送中條例 政府 警黑合作

咁關注新聞 即係佢都知呢兩個月發生既事
但係都冇第一時間出post屌政府 黑警 TVB
潛緊水淨係賣廣告先開post
之後再開post屌兄弟 送禮玩蛇齋餅粽
屌兄弟/網友仲大聲過屌政權
個人利益>香港

比我試下咁答：

1. 唔應該用搵錢出發去憎youtuber（達哥）、憎係因為youtuber形象行為令人失望，失望來自他跟達粉建立多年的期望有出現好大的落差. 達哥雖然靠打機直播engage網民，唔係靠政治或社會時事，但達哥同網民的engage方式除咗打機仲會同網民分享種種生活話題，係晚晚的實時果種，偶有政治表態，成為網民真兄弟齊上齊落有相同生活及社會觀點的形象. 形象由唔表態果刻開始，打破網民一向觀感：平時生活的事你會回應，即使觀點不一致都回應，但落到大事大非就唔應，中性啲的安慰唔好受傷唔好流血要保護自己的中性回應都要等到烈士出現時才出圖.

11年前的黑鮑照，佢有私生活原本無錯喎，點解當時人會被大眾嫌棄？同樣道理：係形象期望出現落差. 純情變黑鮑，仲要以好傻好天真hae咗就算； 陳怡以前講大陸西吸引到的網民，而家聽佢插黃絲令過去支持佢的人失望，倫伯撐警令黃絲粉絲失望爆黑膠碟的道理也是一樣.

2. Youtuber同偽人不能apple to apple咁比：

兩類「行業」雖說都係entertainment, 但youtuber好著重同網民的engagement, 偽人傳統上就著重點樣package/演繹自己去impressed觀眾，比較單向，無乜engagement可言.你今日的我打倒昨日的我，粉絲都係屌兩句就算.

達哥作為youtuber個role係打機直播，多年來
吸引一班年輕人晚晚睇佢打機同聲同氣講政治
Level of engagement 真是唔同的. 你想像到如果有日葉德嫺/ hocc叫大家唔好再出嚟整亂香港，比心機讀書做嘢儲錢買樓，連登仔反應會唔會大得過達哥？

3. 達哥粉絲都好多喺連登出入，呢度反應大是啱的，咩

Btw, 我好少睇佢直播，我唔憎佢唔反佢. 但佢比達粉鬧爆後的補救行動（公關技巧都講唔上）真是幾難服眾. 出post的内容對挽救fans我睇唔出有乜幫助，如果係洩憤不如拍片出來屌9人盡訴心中情反而體現真性情. 呢度過去有關撐達哥的post 都幾有打手成份. 成日lur連登仔原諒達哥. 送禮post 個片你做比邊個睇？仲要一份唔夠送多5分比出comment 的人從中㨂選，覺唔覺得個方法核撚突㗎？
唔識搞不如摺一排等一風聲無咁緊排有好game咪開直播算囉.

文中兩位明星上百萬既fans
同迖狗班viewers
請問係咪同一班人先?

迖狗咪15萬左右followers
我喺15萬入面就一定喺嗰百萬人入面?

我淨係關注迖狗唔得?

覆佢呢張圖

有班haters日日開post 追擊就真既
但係點解會做成咁多人嘈咁耐呢
一來佢之前6月開個買兩邊post令人覺得騎牆feel
二來就係佢近排處事手法好有問題
三來就係佢班歪理盲撐粉講d野令到人更憎達哥

阻到人返工

你問下你老豆做咩唔屌港鐵呀？
港鐵做野就阻人2粒鐘
示威阻你半個鐘走黎屌
人地港鐵阻左成個新界東成朝
你老豆去撚左邊呀？

佢靠咩上位人地明星靠咩上位啊 飲水思源啊巴打

我唔知你點解憎佢 你可以講返自己點解
如果無點解你真係要諗下
個個人都有自己既理由 但其他人都憎就唔係你既理由
你老豆無錯喎

PS:利伸一早已經唔鐘意達哥

明星唔係靠受眾上位而係自爆上位嘅咩
佢哋都係賺緊受眾錢仲要係明買明賣喎，佢會唔會開場免費show俾你睇淨係攞贊助費同廣告費？

同佢講
比人開左波就冇架啦
唔表態就唔關你事?
你唔理政治 遲早政治會理你

達哥:打機

黃子華:開棟篤笑笑下政府大陸人 笑下香港人
謝安琪:唱民主自由雞蛋歌

人地本身已經係明星 都係靠香港人啊 但佢接近我地咩? 而達哥係靠直播係同我地直接有關先有今時今日喎

達哥係靠打機上位(算係單一)
另外兩位靠笑大陸人同唱民主自由歌上位?

你老豆唔知道YT 生態鏈係點
你應該慢慢同佢解釋晒呢件事
再用大J做引證例子

根本明星同迖哥就有兩群完全唔同既觀眾
迖粉係都要拉埋一班人再問點解唔屌埋啲明星
on9
更何況streamer同viewer之間既感受比起明星同fans係更加更加強烈?
你會唔會聽到你明星每晚同你鳩up2個鐘 風雨不改?

想問好耐 大j 果d 出聲有乜好輸？佢本來都無代言嫁啦

大把啦

即係咩？ 電視網上媒體我真係未見過呢條友 係有似見到條友打波 唔錯咁樣

有冇異化到咁
藝人唔係靠銷量唔係靠宣傳推廣，再靠受眾俾錢去支持，佢點樣做到明星，佢上到位做明星係同受眾有直接關係甚至係從屬關係，簡單啲嚟講無受眾就無明星
達哥同樣都係依靠受眾出名，呢個都係事實，但你話明星唔係呢我就覺得好戇鳩，無市場支持佢做到明星嘅咩

唔係睇左好耐 仲想問埋黎鷹乜水

下 有巴士架嘛

手機game 出events唔少同達哥一樣係中資既
大丁一樣出聲

同樣係出名咗,但fans係兩班完全唔同既人
明星會唔會每晚抽2個鐘鳩up俾fans聽?
會唔會平日都盡量開足台?
明星會唔會喺鳩up既2個鐘入面望住自己啲fans既即時回應?
呢啲係得streamer同followers先有既接觸同溝通嚟

唔好因為出名就拉埋一齊講

其實無問題，只係我唔岩睇

講左咁耐有無名先
佢話佢出聲搞到無左6位數字窩

黎鷹係FIFA隊友、現實兄弟

現實兄弟都要開post抽 tat gor水
咁真係大義滅親了

我覺得yt有個comment講得好岩
＂I’m not angry, just disappointed.＂
btw 我係引戰狗

對佢有期望姐，同埋無對比就無傷害，算啦，佢偽善就梗架啦，大是大非前，平時就話自己正義導人向善，咁咪反差大囉，出post屌番人轉頭，拍段濕尻片派禮物，d公關手段係差到爆認真

你講既名係指咩？

連登d達哥post
越多負皮代表你越中肯

錯晒啦
達哥係靠連登上位
所以要聽連登仔既說話

於是連衛兵就做咗胖虎恰達哥

洗底了

代言乜野product？